扶貧變扶貪！中國今年撥款千億 去年逾9億遭挪用

03月07日(三) 16:40更新 13:31建立

中國近年積極推動扶貧，大灑金錢支援地方工作，惟有人借扶貧之名來「扶貪」。中國財政部副部長胡靜林形容，近年中央對扶貧的投入規模為「超常規」，今年更預計會安排1061億元（人民幣·下同，1334億港元）用作專項扶貧資金，較去年增加200億元（約251億港元）。惟扶貧同時成為不法分子貪腐斂財之途，財政部表明會在來年完善制度，並加強監管。

胡靜林表示，中央政府近3年來，每年都會增加200億元（約251億港元）用在扶貧方面，另再有一筆款項專門用在教育、醫療衞生及社會保障等方面。而為保證深度貧困地區能夠同步脫貧，財政部考慮至2020年，增加相關地區的扶貧資金2140億元（約2690億港元）。其中用於「三區三州（即西藏、四省藏區、新疆南疆四地州和四川涼山州、雲南怒江州、甘肅臨夏州）」的部分，將達到1050億元（約1320億港元）。

惟隨着扶貧資金規模增加，貪腐問題亦隨之出現。據財政部公布專項檢查的數據，28省共874縣去年成功追回7.3億元（約9.2億港元），遭人虛報冒領和擠佔挪用的扶貧資金。當中450人因而被問責，其中15個典型案例亦被曝光。

對此，胡靜林強調近年扶貧資金領域違紀違規問題，所涉及的資金規模和比例已呈下降，但在基層和局部地區亦有挪用擠佔的現象。該部門將進一步完善制度，同時加大查處力度，「對違紀違規問題，發現一宗、查處一宗、問責一宗、曝光一宗」。

國務院扶貧辦則表示，過去五年「脫貧攻堅戰」成效不錯，共減少6853萬貧窮人口，創造中國脫貧最佳成績。而未來亦朝扶貧符合質量、不能虛假摻水、減少相對貧窮人口等方向，「打好脫貧攻堅戰」。有關部門正部署在全國完善縣級脫貧攻堅項目庫，「先把項目編制出來，讓項目等錢，不要讓錢等項目」。

針對近年時有數字脫貧及虛假脫貧的情況發生，扶貧辦坦言中央、地方機關部門都有作風不良問題；當局至今已查處逾6萬宗案件，處理超過8萬多名涉案人員。為完善現有監督制度，當局將要求所有扶貧資金使用、到村到鄉的扶貧項目，必須公示、接受監督，同時組織第三方機構去檢查資金使用效益，並作績效評估。

嬲到震

13
心痛

5
要正視

8

都2018年啦 依d都仲當係新聞？

貪9億咁少
中國強大了
我以為貪900億

我以為貪剩9億

說好的打貪呢

記得有個故事係 銀行比人打劫左1mil 銀行職員報5mil

咁報法 睇嚟係貪剩9億

千億係用黎貪，但9億比人挪用左去扶貧

1人1蚊都唔夠

撥款千億 去年逾9億遭挪用
哇
咁好正氣啫
過河唔駛濕腳咩

1%都冇
支那人竟然貪咁少
定係調轉咗 其實係貪剩9億

上左報有9億，未上就唔知
做野唔使手續費呀